{"id":381,"date":"2021-01-02T16:37:33","date_gmt":"2021-01-02T13:37:33","guid":{"rendered":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/?page_id=381"},"modified":"2021-01-13T17:46:31","modified_gmt":"2021-01-13T14:46:31","slug":"elektroterapi","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/elektroterapi\/","title":{"rendered":"Elektroterapi"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text]Elektroterapi fizik tedavide a\u011fr\u0131 ve fonksiyonel yetersizli\u011fi ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik yap\u0131lan genel uygulamalar\u0131n ismidir.Gerek pasif elektirik uyaran\u0131 vererek gerekse aktif \u015fekilde dan\u0131\u015fan\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015ftirelerek kaslar\u0131n eski veya do\u011fru i\u015flevlerinin desteklenmesi y\u00f6n\u00fcnde uygulanan modaliteler b\u00fct\u00fcn\u00fcd\u00fcr.<\/p>\n<p>Elektroterapi enstr\u00fcmanlar\u0131 olduk\u00e7a fazla olup hastaya g\u00f6re uygun olan\u0131 se\u00e7ilip \u00f6zenle uygulanmal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>Egzersiz ile beraber desteklendi\u011fi takdirde y\u00fcz g\u00fcld\u00fcr\u00fcc\u00fc sonu\u00e7lar almak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_single_image image=&#8221;382&#8243; img_size=&#8221;full&#8221;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text]Elektroterapi fizik tedavide a\u011fr\u0131 ve fonksiyonel yetersizli\u011fi ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik yap\u0131lan genel uygulamalar\u0131n ismidir.Gerek pasif elektirik uyaran\u0131 vererek gerekse aktif \u015fekilde dan\u0131\u015fan\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015ftirelerek kaslar\u0131n eski veya do\u011fru i\u015flevlerinin desteklenmesi y\u00f6n\u00fcnde uygulanan modaliteler b\u00fct\u00fcn\u00fcd\u00fcr. Elektroterapi enstr\u00fcmanlar\u0131 olduk\u00e7a fazla olup hastaya g\u00f6re uygun olan\u0131 se\u00e7ilip \u00f6zenle uygulanmal\u0131d\u0131r. Egzersiz ile beraber desteklendi\u011fi takdirde y\u00fcz g\u00fcld\u00fcr\u00fcc\u00fc [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=381"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":500,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/381\/revisions\/500"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}