{"id":319,"date":"2020-12-18T22:29:51","date_gmt":"2020-12-18T19:29:51","guid":{"rendered":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/?p=319"},"modified":"2021-01-11T16:05:10","modified_gmt":"2021-01-11T13:05:10","slug":"karpal-tunel-sendromu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/karpal-tunel-sendromu\/","title":{"rendered":"Karpal T\u00fcnel Sendromu"},"content":{"rendered":"\n<p>Birinci, ikinci, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc parma\u011f\u0131nda a\u011fr\u0131, uyu\u015fma, kar\u0131ncalanma ile kendini g\u00f6steren \u00e7o\u011funlukla masaba\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlarda g\u00f6r\u00fclen bir hastal\u0131kt\u0131r.<br><br>Yukar\u0131da da bahsetti\u011fimiz baz\u0131 semptomlar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131nda biz fizyoterapistlerin akl\u0131na ilk gelen karpal t\u00fcnel sendromu oluyor. Karpal t\u00fcnel sendromu, sinirin(N.medianus) el bile\u011fi seviyesinde bas\u0131ya u\u011framas\u0131 ile ortaya \u00e7\u0131kar. Elinizi havaya kald\u0131r\u0131rken, direksiyon kullan\u0131rken, telefonla konu\u015furken a\u011fr\u0131, uyu\u015fma, kar\u0131ncalanma, ac\u0131 hissediyorsan\u0131z ve bu \u015fikayetler art\u0131yorsa muhtemelen karpal t\u00fcnel sendromu tan\u0131s\u0131 almaya adays\u0131n\u0131z.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Ba\u015flang\u0131\u00e7 seviyesinde el-el bile\u011fi egzersizleri, elleri sallamak a\u011fr\u0131y\u0131 azaltabiliyorken ileri seviyede(el becerilerinde azalma, d\u00fc\u011fme iliklemede zorluk ve k\u00fc\u00e7\u00fck nesneleri kavramada g\u00fc\u00e7l\u00fck) yetersiz kalmaya ba\u015flar.<br><br>Yap\u0131lan testler sonucunda siz de karpal t\u00fcnel sendromu tan\u0131s\u0131 ald\u0131ysan\u0131z acilen do\u011fru tedavi plan\u0131 i\u00e7in fizyoterapistinize dan\u0131\u015f\u0131n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Birinci, ikinci, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc parma\u011f\u0131nda a\u011fr\u0131, uyu\u015fma, kar\u0131ncalanma ile kendini g\u00f6steren \u00e7o\u011funlukla masaba\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlarda g\u00f6r\u00fclen bir hastal\u0131kt\u0131r. Yukar\u0131da da bahsetti\u011fimiz baz\u0131 semptomlar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131nda biz fizyoterapistlerin akl\u0131na ilk gelen karpal t\u00fcnel sendromu oluyor. Karpal t\u00fcnel sendromu, sinirin(N.medianus) el bile\u011fi seviyesinde bas\u0131ya u\u011framas\u0131 ile ortaya \u00e7\u0131kar. Elinizi havaya kald\u0131r\u0131rken, direksiyon kullan\u0131rken, telefonla konu\u015furken a\u011fr\u0131, uyu\u015fma, kar\u0131ncalanma, ac\u0131 hissediyorsan\u0131z [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":320,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"featured_image_src":{"landsacpe":["https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/karpal-tunel-sendromu-1024x445.jpg",1024,445,true],"list":["https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/karpal-tunel-sendromu-463x348.jpg",463,348,true],"medium":["https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/karpal-tunel-sendromu-300x200.jpg",300,200,true],"full":["https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/karpal-tunel-sendromu.jpg",1024,683,false]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319"}],"collection":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=319"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":321,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/319\/revisions\/321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/berkay_mng_test.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}