<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kirmizimedya - Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</title>
	<atom:link href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/author/kirmizimedya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Sporcu sağlığı,Spor sakatlıkları,Ortopedik Rehabilitasyon,Manuel Terapi</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 13:08:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>tr</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/12/cropped-medmoveandsports_logo-32x32.png</url>
	<title>kirmizimedya - Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Donuk Omuz</title>
		<link>/donuk-omuz/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=donuk-omuz</link>
					<comments>/donuk-omuz/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=311</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tıpta adheziv kapsülit olarak isimlendirilen hemen hemen her fizik tedavi kliniğinde görülen donuk omuzdan bahsedeceğiz. Donuk omuz (frozen shoulder, adheziv kapsülit) omuzda hareket kısıtlılığı ve ağrıyla seyreden bir rahatsızlıktır. Belirtiler tipik olarak sinsi başlangıçlı olup zamanla şikâyetler artar, ilerler ve hastalığın iyileşme süresi 1-3 yıl arasında değişebilir. Donuk omuz, eklemi çevreleyen yumuşak dokuların, özellikle de [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/donuk-omuz/index.html">Donuk Omuz</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tıpta adheziv kapsülit olarak isimlendirilen hemen hemen her fizik tedavi kliniğinde görülen donuk omuzdan bahsedeceğiz.<br><br>Donuk omuz (frozen shoulder, adheziv kapsülit) omuzda hareket kısıtlılığı ve ağrıyla seyreden bir rahatsızlıktır. Belirtiler tipik olarak sinsi başlangıçlı olup zamanla şikâyetler artar, ilerler ve hastalığın iyileşme süresi 1-3 yıl arasında değişebilir.<br><br>Donuk omuz, eklemi çevreleyen yumuşak dokuların, özellikle de eklem kapsülünün kalınlaşıp sertleşmesi sonrası ortaya çıkar. Kalın ve kısalmış olan bu dokular omuz hareketlerini engeller. .<br>Yangı, donma ve çözülme gibi evreleri vardır.Donma evresine geçtikten sonra ve ağrı azaldığında, daha zorlayıcı fizik tedavi yöntemlerine geçilebilir.Fizik tedavinin asıl amacı süreci en ağrısız şekilde yönetim herhangi bir sekel kalmadan tam iyleşme sağlamaktır.<br><br>Sizde doğru tanı,egzersiz, ve ağrı tedavisi için fizyoterapistinize danışın.</p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="675" src="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/wp-content/uploads/2020/12/donuk-omuz-2.jpg" alt="" class="wp-image-379" srcset="/wp-content/uploads/2020/12/donuk-omuz-2.jpg 1024w, https://bobryke.github.io/medmoveandsports/wp-content/uploads/2020/12/donuk-omuz-2-768x506.jpg 768w, https://bobryke.github.io/medmoveandsports/wp-content/uploads/2020/12/donuk-omuz-2-640x422.jpg 640w, https://bobryke.github.io/medmoveandsports/wp-content/uploads/2020/12/donuk-omuz-2-400x264.jpg 400w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/donuk-omuz/index.html">Donuk Omuz</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/donuk-omuz/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kanal Skapula</title>
		<link>/kanal-skapula/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kanal-skapula</link>
					<comments>/kanal-skapula/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:35:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=331</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kanat skapula kürek kemiğinin iç köşesi boyunca yayılan ağrı ile birlikte krepitasyonun(tıkırtı) bulunduğu klinik bir tablodur.&#160; Kürek kemiği altında krepitasyon, yumuşak dokularda ele gelen düğümler, tetik noktalar ve gıcırdama gibi yakınmalar en belirgin özelliklerindendir. Boyun ve sırt ağrısına sebep olmakla beraber yapılan sportif aktivitelerde yetersizliğe sebep olabilir. Bunun yanında postüre olan olumsuz etkisi günlük yaşamda [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/kanal-skapula/index.html">Kanal Skapula</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kanat skapula kürek kemiğinin iç köşesi boyunca yayılan ağrı ile birlikte krepitasyonun(tıkırtı) bulunduğu klinik bir tablodur.&nbsp;</p>



<p>Kürek kemiği altında krepitasyon, yumuşak dokularda ele gelen düğümler, tetik noktalar ve gıcırdama gibi yakınmalar en belirgin özelliklerindendir. Boyun ve sırt ağrısına sebep olmakla beraber yapılan sportif aktivitelerde yetersizliğe sebep olabilir.</p>



<p>Bunun yanında postüre olan olumsuz etkisi günlük yaşamda hastayı oldukça zorlayabilir. Kanat Skapulanın tedavisinde fizik tedavi altın standart olmakla birlikte eğer fazlası ile ilerlemişse cerrahi gerekebilir.</p>



<p>Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/kanal-skapula/index.html">Kanal Skapula</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kanal-skapula/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Medial Epikondilit (Golfçü Dirseği)</title>
		<link>/medial-epikondilit-golfcu-dirsegi/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=medial-epikondilit-golfcu-dirsegi</link>
					<comments>/medial-epikondilit-golfcu-dirsegi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:34:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=328</guid>

					<description><![CDATA[<p>Golfçü dirseği ön kol kaslarının bağlantı yerine yakın olarak gelişen büyük çoğunlukla tekrarlayan travmalardan oluşan inflamasyonun sonucudur. Genellikle dominant kolda gerçekleşen bu hastalığın tedavisi neredeyse lateral epikondilit ile aynıdır. Tedavi süresi ve şekli hastadan hastaya değişmekle beraber bu olguların çok küçük bir kısmında cerrahiye gerek duyulmaktadır. Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize başvurun.</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/medial-epikondilit-golfcu-dirsegi/index.html">Medial Epikondilit (Golfçü Dirseği)</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Golfçü dirseği ön kol kaslarının bağlantı yerine yakın olarak gelişen büyük çoğunlukla tekrarlayan travmalardan oluşan inflamasyonun sonucudur. Genellikle dominant kolda gerçekleşen bu hastalığın tedavisi neredeyse lateral epikondilit ile aynıdır. Tedavi süresi ve şekli hastadan hastaya değişmekle beraber bu olguların çok küçük bir kısmında cerrahiye gerek duyulmaktadır.</p>



<p>Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize başvurun.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/medial-epikondilit-golfcu-dirsegi/index.html">Medial Epikondilit (Golfçü Dirseği)</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/medial-epikondilit-golfcu-dirsegi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Olekranon Bursiti</title>
		<link>/olekranon-bursiti/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=olekranon-bursiti</link>
					<comments>/olekranon-bursiti/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:32:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=325</guid>

					<description><![CDATA[<p>Olekranon&#160;olarak adlandırılan kemiksi dirsek çıkıntısının üzerinde bulunan bursanın farklı nedenlerle şişmesi, ağrıması,&#160;olekranon bursit&#160;olarak adlandırılır. Bu hastalık,&#160;olekranon bursiti&#160;olarak da bilinir. Bu hastalık %90 aşırı kullanımdan dolayı olması ile beraber çözümü fizik tedavi ve nsaii ilaçlardır.Hastanın ergonomik koşulları iyi ayarlanmalı ve hastaya öğretilmelidir. Tekrarlayan aktivitelerden kaçınılmalıdır. Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize danışın.</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/olekranon-bursiti/index.html">Olekranon Bursiti</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Olekranon&nbsp;olarak adlandırılan kemiksi dirsek çıkıntısının üzerinde bulunan bursanın farklı nedenlerle şişmesi, ağrıması,&nbsp;olekranon bursit&nbsp;olarak adlandırılır. Bu hastalık,&nbsp;olekranon bursiti&nbsp;olarak da bilinir.</p>



<p>Bu hastalık %90 aşırı kullanımdan dolayı olması ile beraber çözümü fizik tedavi ve nsaii ilaçlardır.Hastanın ergonomik koşulları iyi ayarlanmalı ve hastaya öğretilmelidir. Tekrarlayan aktivitelerden kaçınılmalıdır.</p>



<p>Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/olekranon-bursiti/index.html">Olekranon Bursiti</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/olekranon-bursiti/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Osteotis Pubis</title>
		<link>/osteotis-pubis/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=osteotis-pubis</link>
					<comments>/osteotis-pubis/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:31:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[<p>Osteotis pubis&#160; aşırı kullanım(overuse) kategorisine girebilecek ve genelde sporcularda karşımıza çıkan bir hastalıktır. Osteitis pubis, anterior pelvis üzerinde artmış gerilmelere bağlı olarak simfizis çevresi pubik kemiklerde gözlenen aşırı kullanma hasarıdır. Atletik pubaljiler içerisinde değerlendirilen bir durumdur ve genellikle sporcularda görülür. Pubis üzerinde ağrı veya hassasiyet veya mediyal kasık ağrısı şeklinde, koşu ve futbol gibi sporlarda [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/osteotis-pubis/index.html">Osteotis Pubis</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Osteotis pubis&nbsp; aşırı kullanım(overuse) kategorisine girebilecek ve genelde sporcularda karşımıza çıkan bir hastalıktır.<br><br>Osteitis pubis, anterior pelvis üzerinde artmış gerilmelere bağlı olarak simfizis çevresi pubik kemiklerde gözlenen aşırı kullanma hasarıdır. Atletik pubaljiler içerisinde değerlendirilen bir durumdur ve genellikle sporcularda görülür. Pubis üzerinde ağrı veya hassasiyet veya mediyal kasık ağrısı şeklinde, koşu ve futbol gibi sporlarda daha sık gözlenir.&nbsp;</p>



<p>Zorlu kalça adduksiyonu ve rektus abdominis kontraksiyonu gerektiren öksürme, ıkınma gibi durumlarda şiddetlenen ağrı ile karşımıza çıkar, dinlenme ile geçer. Direkt grafide; pubiste dejenerasyon, kistik değişiklikler, skleroz, simfiziste genişleme (kronik vakalarda) gözlenebilir. NSAİİ ile tedavi, kortizon, PRP enjeksiyonu gibi tedaviler ile, %90’a yakın konservatif olarak iyileşebilen patolojik bir durumdur.</p>



<p>Kasıklarda hafif başlayan bir ağrı sizi rahatsız etmeye başladıysa doğru tanı ve tedavi için Fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/osteotis-pubis/index.html">Osteotis Pubis</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/osteotis-pubis/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Karpal Tünel Sendromu</title>
		<link>/karpal-tunel-sendromu/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=karpal-tunel-sendromu</link>
					<comments>/karpal-tunel-sendromu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:29:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=319</guid>

					<description><![CDATA[<p>Birinci, ikinci, üçüncü parmağında ağrı, uyuşma, karıncalanma ile kendini gösteren çoğunlukla masabaşı çalışanlarda görülen bir hastalıktır. Yukarıda da bahsettiğimiz bazı semptomların varlığında biz fizyoterapistlerin aklına ilk gelen karpal tünel sendromu oluyor. Karpal tünel sendromu, sinirin(N.medianus) el bileği seviyesinde basıya uğraması ile ortaya çıkar. Elinizi havaya kaldırırken, direksiyon kullanırken, telefonla konuşurken ağrı, uyuşma, karıncalanma, acı hissediyorsanız [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/karpal-tunel-sendromu/index.html">Karpal Tünel Sendromu</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Birinci, ikinci, üçüncü parmağında ağrı, uyuşma, karıncalanma ile kendini gösteren çoğunlukla masabaşı çalışanlarda görülen bir hastalıktır.<br><br>Yukarıda da bahsettiğimiz bazı semptomların varlığında biz fizyoterapistlerin aklına ilk gelen karpal tünel sendromu oluyor. Karpal tünel sendromu, sinirin(N.medianus) el bileği seviyesinde basıya uğraması ile ortaya çıkar. Elinizi havaya kaldırırken, direksiyon kullanırken, telefonla konuşurken ağrı, uyuşma, karıncalanma, acı hissediyorsanız ve bu şikayetler artıyorsa muhtemelen karpal tünel sendromu tanısı almaya adaysınız.&nbsp;</p>



<p>Başlangıç seviyesinde el-el bileği egzersizleri, elleri sallamak ağrıyı azaltabiliyorken ileri seviyede(el becerilerinde azalma, düğme iliklemede zorluk ve küçük nesneleri kavramada güçlük) yetersiz kalmaya başlar.<br><br>Yapılan testler sonucunda siz de karpal tünel sendromu tanısı aldıysanız acilen doğru tedavi planı için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/karpal-tunel-sendromu/index.html">Karpal Tünel Sendromu</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/karpal-tunel-sendromu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kubital Tünel Sendromu</title>
		<link>/kubital-tunel-sendromu/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kubital-tunel-sendromu</link>
					<comments>/kubital-tunel-sendromu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:27:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=316</guid>

					<description><![CDATA[<p>Karpal tünel sendromundan sonra en sık görülen tuzak nöropati olan kubital tünel sendromu. Anatomik lokalizasyonu nedeniyle, en sık dirsek bölgesinde tuzaklanır; ikinci en sık bölge ise el bileği seviyesidir. Dirsek bölgesinde en sık kübital tünel ve retroepikondiller olukta tuzaklanmaktadır. El bileği hizasında sıkışma seviyesine göre bulgular, saf motor, saf duyu veya mikst formda olabilmektedir. Guyon [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/kubital-tunel-sendromu/index.html">Kubital Tünel Sendromu</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Karpal tünel sendromundan sonra en sık görülen tuzak nöropati olan kubital tünel sendromu.<br><br>Anatomik lokalizasyonu nedeniyle, en sık dirsek bölgesinde tuzaklanır; ikinci en sık bölge ise el bileği seviyesidir. Dirsek bölgesinde en sık kübital tünel ve retroepikondiller olukta tuzaklanmaktadır. El bileği hizasında sıkışma seviyesine göre bulgular, saf motor, saf duyu veya mikst formda olabilmektedir. Guyon kanalı, ulnar sinirin el bileği bölgesinde sıkışma alanlarından biridir. Guyon kanalındaki sıkışmanın en önemli nedeni, yer kaplayan lezyonlardır.</p>



<p>Kübital tünel sendromunda hasta eğitimi ve aktivite modifikasyonu, semptomları arttırıcı hareketlerin tekrarından kaçınılması açısından oldukça önemlidir. İlk dönemde amaç, ağrı, yüklenme ve inflamasyonun azaltılmasıdır.</p>



<p><br>İlerleyen dönemde fizik tedavi ve egzersiz programı şekillenip hastaya uygun şekilde uygulanır.</p>



<p>Eğer size de kubital tünel sendromu tanısı konmuşsa en yakın zamanda konservatif tedavi için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/kubital-tunel-sendromu/index.html">Kubital Tünel Sendromu</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kubital-tunel-sendromu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tetik Parmak</title>
		<link>/tetik-parmak/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=tetik-parmak</link>
					<comments>/tetik-parmak/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:26:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=313</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tıp dilinde stenozan tenosinovit olarak da bilinen tetik parmak (trigger finger, trigger thumb) elde parmakların bükülmesini sağlayan tendonların ve onların belli noktalarda altından geçtikleri köprülerin (pulley) rahatsızlığıdır. Tendonlar önkol kaslarından başlayıp parmaklara kadar devam eden uzun bir ip şeklindedir. Pulleyler ise tendonların belli noktalarda altlarından geçtikleri ve tendonun hareket düzenini sağlayan yapılardır. Bu pulleyler tendonu [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/tetik-parmak/index.html">Tetik Parmak</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tıp dilinde stenozan tenosinovit olarak da bilinen tetik parmak (trigger finger, trigger thumb) elde parmakların bükülmesini sağlayan tendonların ve onların belli noktalarda altından geçtikleri köprülerin (pulley) rahatsızlığıdır.<br><br>Tendonlar önkol kaslarından başlayıp parmaklara kadar devam eden uzun bir ip şeklindedir. Pulleyler ise tendonların belli noktalarda altlarından geçtikleri ve tendonun hareket düzenini sağlayan yapılardır. Bu pulleyler tendonu kemiğe yaklaştırır. Tendonların etrafında tüneller içinde rahat kaymasını sağlayan ince bir yapıdır. (tenosinovyum)<br>Parmağın tabanında mevcut olan pulleyin kalınlaşması, bazen de tendon kılıfında meydana gelen şişliklerden dolayı parmağın hareketleri sırasında takılma ve ağrı olmasına tetik parmak denir.</p>



<p>Romatoid artrit, gut, diabet gibi sistemik hastalıklarda daha sık görülür. Tetik parmak parmakların avuç içi bağlanma yerinde rahatsızlık hissi ile başlar. Bu bölgeye bası ile hassasiyet bulunur. Bu bölgede bazen nodül(sert şişlikler) hissedilebilir. İleri dönemlerde parmak takılmaya ve kilitlenmeye başlar.</p>



<p>Doğru tanı ve tedavi için Fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/tetik-parmak/index.html">Tetik Parmak</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tetik-parmak/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Siyatik Sinir</title>
		<link>/siyatik-sinir/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=siyatik-sinir</link>
					<comments>/siyatik-sinir/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:24:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=309</guid>

					<description><![CDATA[<p>Halk arasında Siyatik Hastalığı olarak bilinen aslında her insanda olan siyatik sinir dördüncü ve beşinci bel omurları arasında çıkan, buradan topuklara kadar uzanan “siyatik” adı verilen sinirde görülen ağrılı bir hastalıktır. Siyatik sinir vücudun en uzun siniridir. Omuriliğin bel kısmından çıkar, bacaklara kadar uzanır. Siyatik ifadesi, bu sinir irrite edildiğinde, sinir boyunca meydana gelebilen ağrıları [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/siyatik-sinir/index.html">Siyatik Sinir</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halk arasında Siyatik Hastalığı olarak bilinen aslında her insanda olan siyatik sinir dördüncü ve beşinci bel omurları arasında çıkan, buradan topuklara kadar uzanan “siyatik” adı verilen sinirde görülen ağrılı bir hastalıktır. Siyatik sinir vücudun en uzun siniridir. Omuriliğin bel kısmından çıkar, bacaklara kadar uzanır. Siyatik ifadesi, bu sinir irrite edildiğinde, sinir boyunca meydana gelebilen ağrıları tanımlamak için kullanılır. Bu uyarılma genelde siyatik sinirin çıkış yerindeki disklerde meydana gelen kaymalar veya sinirin yolu boyunca oluşan eklem iltihapları nedeniyle oluşur.<br><br>Siyatik ağrısı kendini iki şekilde belli eder. Ya devamlı hafif bir ağrıdır ya da arada bir gelen şiddetli bir ağrıdır. Ağrılar, siyatik siniri boyunca, kalçadan topuğa kadar uzanır. Siyatik ağrısı, bazen bel fıtığı ile karıştırılmaktadır. Ağrının siyatik sinirinden kaynaklandığını anlamak için hasta sırt üstü yatırılır. Bacak gergin bir halde iken yavaş yavaş yukarı kaydırılır. Bu sırada uyluğun arka bacağa hatta yağa kadar uzanan kasıntılı bir ağrı duyuluyor ise siyatik şüphesi kesinleşir. Bacak ne kadar yukarı kaldırılır ise ağrı o derece şiddetli olur.</p>



<p>Doğru tanı ve tedavi için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/siyatik-sinir/index.html">Siyatik Sinir</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/siyatik-sinir/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tortikollis</title>
		<link>/tortikollis/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=tortikollis</link>
					<comments>/tortikollis/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kirmizimedya]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:21:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=306</guid>

					<description><![CDATA[<p>Halk arasında eğri boyun olarak bilinen tortikollis, birçok çeşidi olmakla beraber kas kaynaklı olan türünde boynun iki yanında bulunan SKM kasının kısa ve gergin kalması sonucu ortaya çıkar. Doğumdan sonra 6-8 hafta içinde teşhis koyulabilmesinin yanında bir çok sebebi olabilir. Doğum travması Rahim içi anormal pozisyon Boyun omurunun bir kısmının olmaması&#160; Göz kaslarının dengesizliği gibi [&#8230;]</p>
<p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/tortikollis/index.html">Tortikollis</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halk arasında eğri boyun olarak bilinen tortikollis, birçok çeşidi olmakla beraber kas kaynaklı olan türünde boynun iki yanında bulunan SKM kasının kısa ve gergin kalması sonucu ortaya çıkar. Doğumdan sonra 6-8 hafta içinde teşhis koyulabilmesinin yanında bir çok sebebi olabilir.<br></p>



<ul><li>Doğum travması</li><li>Rahim içi anormal pozisyon</li><li>Boyun omurunun bir kısmının olmaması&nbsp;</li><li>Göz kaslarının dengesizliği gibi nedenlerden oluşmaktadır.</li></ul>



<p></p>



<p>Doğum sonrası hemen fark edilmesi halinde 6 ay gibi bir sürede fizyoterapist kontrolünde doğru egzersiz planlaması ile düzelebilmekte. Manuel aktif germeler, bebeğin doğru pozisyonlanması ve tedavi ile ilgili diğer tüm bilgiler için fizyoterapistinize danışın.</p><p>The post <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/tortikollis/index.html">Tortikollis</a> first appeared on <a href="https://bobryke.github.io/medmoveandsports/index.html">Med Move and Sports Fizik Tedavi Kliniği</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tortikollis/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
