{"id":303,"date":"2020-12-18T22:09:54","date_gmt":"2020-12-18T19:09:54","guid":{"rendered":"https:\/\medmoveandsports.com\/?p=303"},"modified":"2021-01-11T16:09:18","modified_gmt":"2021-01-11T13:09:18","slug":"lateral-epikondilit-tenisci-dirsegi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\medmoveandsports.com\/lateral-epikondilit-tenisci-dirsegi\/","title":{"rendered":"Lateral Epikondilit (Tenis\u00e7i Dirse\u011fi)"},"content":{"rendered":"\n<p>Asl\u0131nda yanl\u0131\u015f isimlendirme do\u011fru ad\u0131 dirsek \u00fcst\u00fc a\u011fr\u0131s\u0131 yani <strong>Lateral Epikondialjidir<\/strong>. Lateral Epikondilit s\u0131kl\u0131kla tenis\u00e7i diresi\u011fi olarak bilinir. Tenis\u00e7i denilmesi sizi yan\u0131ltmas\u0131n, ya acemi tenis\u00e7i yada pazar torbas\u0131 ta\u015f\u0131yan teyze dirse\u011fide diyebilirsiniz.<br><br>Dirse\u011fin d\u0131\u015f taraf\u0131nda kas-tendonun kemi\u011fe yap\u0131\u015fma yerinde g\u00f6r\u00fclen a\u011fr\u0131l\u0131 bir durumdur. Tendonlar kas\u0131 kemi\u011fe ba\u011flar. Bu durumla ili\u015fkili olan kas ekstens\u00f6r karpi radialis brevistir. Lateral epikondilit hastal\u0131\u011f\u0131nda tendon yap\u0131\u015fma yerinde dejenerasyon ve zay\u0131flama s\u00f6z konusudur. Bu kas\u0131n aktif oldu\u011fu hareketlerle ilgili olarak a\u011fr\u0131ya sebep olabilir. (germe, kavrama vb)<\/p>\n\n\n\n<p>Olgular\u0131n %95\u2019i fizik tedavi ile iyile\u015febiliyorken \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131sm\u0131 cerrahiye gitmektedir.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Semptomlar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 ve g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam kalitenizin artmas\u0131 i\u00e7in fizyoterapistinizden randevu al\u0131n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Asl\u0131nda yanl\u0131\u015f isimlendirme do\u011fru ad\u0131 dirsek \u00fcst\u00fc a\u011fr\u0131s\u0131 yani Lateral Epikondialjidir. Lateral Epikondilit s\u0131kl\u0131kla tenis\u00e7i diresi\u011fi olarak bilinir. Tenis\u00e7i denilmesi sizi yan\u0131ltmas\u0131n, ya acemi tenis\u00e7i yada pazar torbas\u0131 ta\u015f\u0131yan teyze dirse\u011fide diyebilirsiniz. Dirse\u011fin d\u0131\u015f taraf\u0131nda kas-tendonun kemi\u011fe yap\u0131\u015fma yerinde g\u00f6r\u00fclen a\u011fr\u0131l\u0131 bir durumdur. Tendonlar kas\u0131 kemi\u011fe ba\u011flar. Bu durumla ili\u015fkili olan kas ekstens\u00f6r karpi radialis [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":304,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"featured_image_src":{"landsacpe":["https:\/\medmoveandsports.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lateral-epikondilit-1024x445.jpg",1024,445,true],"list":["https:\/\medmoveandsports.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lateral-epikondilit-463x348.jpg",463,348,true],"medium":["https:\/\medmoveandsports.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lateral-epikondilit-300x225.jpg",300,225,true],"full":["https:\/\medmoveandsports.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lateral-epikondilit.jpg",1024,768,false]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303"}],"collection":[{"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=303"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":305,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/303\/revisions\/305"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=303"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\medmoveandsports.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}